\section{Área de un polígono}
Algoritmo para calcular el área de un polígono.

\bigskip
\textbf{INPUT:} Un conjunto $S$ de $n$ puntos en sentido antihorario (polígono simple)

\textbf{OUTPUT:} Retorna el área del polígono.
\bigskip

AreaPolygon($S$)
\begin{algorithmic}[1]
\State \Return $\frac{1}{2}\sum_{i=0}^{n-1}(x_iy_{i+1}-x_{i+1}y_i)$
\end{algorithmic}

\bigskip
\textbf{INPUT:} Un conjunto de $n$ puntos en sentido antihorario (polígono simple)

\textbf{OUTPUT:} Retorna el centroide del polígono.
\bigskip

CentroidPolygon($S$)
\begin{algorithmic}[1]
\State $A \gets $AreaPolygon($S$)
\State $C_x \gets \frac{1}{6A}\sum_{i=0}^{n-1}(x_i+x_{i+1})(x_iy_{i+1}-x_{i+1}y_i)$
\State $C_y \gets \frac{1}{6A}\sum_{i=0}^{n-1}(y_i+y_{i+1})(x_iy_{i+1}-x_{i+1}y_i)$
\State \Return $(C_x,C_y)$
\end{algorithmic}

